\section{Processo da Empresa}

A EficazTech exerce maioritariamente a função de revendedor de produtos eletrónicos, sendo assim uma ponte entre fornecedores e clientes finais.


\begin{figure}[h!]
 \includegraphics[width=\textwidth]{PROC}
 \centering
 \caption{Diagrama Explicativo do Processo da Empresa}\label{fig:PROC}
\end{figure}


Como podemos verificar, a EficazTech obtém os seus produtos através da compra a fornecedores. Os produtos obtidos podem ser armazenados, no armazém da EficazTech destinado a esse efeito, ou reencaminhados diretamente para a loja, onde poderão ser vendidos ao cliente final.


\subsection{Processo de Compra}

\begin{figure}[h!]
 \includegraphics[width=\textwidth]{bpmn_pc}
 \centering
 \caption{BPMN Processo de Compra}\label{fig:bpmn_pc}
\end{figure}

O processo que podemos observar na figura ~\ref{fig:bpmn_pc} corresponde á compra de produtos a fornecedores quando surge uma necessidade de compra.
O processo começa pela análise e avaliação da possível compra, avaliando assim a sua viabilidade e risco. Depois de efetuada a avaliação, é selecionado o fornecedor mais indicado para a necessidade e é efetuado o pedido de orçamento. Depois de recebido e analisado, o pedido de orçamento pode ser recusado, onde é notificado o fornecedor e todo o processo é recomeçado. Caso este seja aceite, é efetuado o pagamento, com a devida faturação, e dá se por finalizada a compra. 

\subsection{Processo de Compra de Cliente}

\begin{figure}[h!]
 \includegraphics[width=\textwidth]{bpmn_cc}
 \centering
 \caption{BPMN Processo de Compra por um Cliente}\label{fig:bpmn_cc}
\end{figure}

O processo que podemos observar na figura ~\ref{fig:bpmn_cc} corresponde á compra de produtos por parte de um cliente.
O processo começa pela análise do pedido de compra e de seguida pela elaboração do orçamento que será enviado ao cliente. Se este for recusado o pedido de compra é finalizado, por outro lado caso seja aceite o pedido começa a ser preparado. Se para a preparação do pedido não existirem os produtos pretendidos pelo cliente, é efetuado um pedido de compra ao fornecedor. Assim que os produtos estejam todos disponíveis, é lançada uma fatura recebido e é efetuado o pagamento pelo cliente. Com este processo dá se por terminada a compra de um produto por parte de um cliente. 